\documentclass[a4paper,14pt]{extreport}

\usepackage{xltxtra}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage[a4paper, left=3cm, right=1cm, top=2cm, bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{array}
\usepackage{titling}
\usepackage{tikz}
\usepackage{float}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{listings}

\setromanfont[Mapping=tex-text]{Liberation Serif}
\titleformat{\section}{\normalfont\bf}{\thesection}{1em}{}    
\linespread{1.25}  
\lstset{basicstyle=\small, 
        breaklines=true, 
        captionpos=b}

\newcommand{\letiDepartment}{ВТ}
\newcommand{\labNumber}{1}
\newcommand{\descipline}{Сети ЭВМ}
\newcommand{\letiTeacher}{Бекенева Я.А.}
\newcommand{\theme}{Анализ заголовков электронной почты}
\newcommand{\letiGroup}{6306}

\title{Отчет по лабораторной работе}
\author{Золотухин М.А.}
\date{2019}

\begin{document}
\begin{titlepage}

\centering

\uppercase{\textbf{МИНОБРНАУКИ РОССИИ}}
 
\uppercase{\textbf{Санкт-Петербургский государственный}}

\uppercase{\textbf{электротехнический университет}}

\uppercase{\textbf{<<ЛЭТИ>> им. В.И. Ульянова (Ленина)}}

\textbf{Кафедра \letiDepartment}

\setlength{\parskip}{13em}

\textbf{ОТЧЕТ}

\setlength{\parskip}{0em}

\textbf{по лабораторной работе №\labNumber}

\textbf{по дисциплине <<\descipline>>}

\textbf{Тема: \theme}

\setlength{\parskip}{9em}

\setlength\extrarowheight{.7em}
\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{ b{.4\linewidth} b{.2\linewidth} b{.3257\linewidth}}

Студент гр. \letiGroup &  & \centering \theauthor \tabularnewline \cline{2-2}
Преподаватель &  & \centering \letiTeacher \tabularnewline \cline{2-2}

\end{tabularx}
\end{center}

\setlength{\parskip}{3em}

Санкт-Петербург

\setlength{\parskip}{0em}

\thedate

\end{titlepage}

\setcounter{page}{2}
\setcounter{secnumdepth}{0}

\indent
\section{Задание}
\paragraph{}
Провести анализ IP-адресов и доменных имен двух отправителей электронных писем. Провести пингование и трассировку IP-адресов с последующим анализом результатов.

\section{Анализ добросовестного письма}
\paragraph{}
Откроем заголовок добросовестного письма, пришедшего с торговой площадки AliExpress. 

\begin{lstlisting}[caption=Заголовок письма]
Received: from mxfront10j.mail.yandex.net ([127.0.0.1])
	by mxfront10j.mail.yandex.net with LMTP id YQJJO63f
	for <zomial@yandex.ru>; Wed, 13 Feb 2019 20:16:37 +0300
Received: from mail134-182.mail.alibaba.com (mail134-182.mail.alibaba.com [198.11.134.182])
	by mxfront10j.mail.yandex.net (nwsmtp/Yandex) with ESMTP id 76L8vOht9i-GZimqDg9;
	Wed, 13 Feb 2019 20:16:35 +0300
Return-Path: transaction@notice.aliexpress.com
X-Yandex-Front: mxfront10j.mail.yandex.net
X-Yandex-TimeMark: 1550078195
Authentication-Results: mxfront10j.mail.yandex.net; spf=pass (mxfront10j.mail.yandex.net: domain of notice.aliexpress.com designates 198.11.134.182 as permitted sender, rule=[ip4:198.11.134.0/24]) smtp.mail=transaction@notice.aliexpress.com; dkim=pass header.i=@aliexpress.com
X-Yandex-Spam: 1
\end{lstlisting}


\begin{figure}[H]
 \centering
 \includegraphics[clip, trim={0 19cm 0 0}, width=.8\linewidth]{img/ping_ali.png}
 \caption{Результат пингования отправителя через IP-адрес}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
 \centering
 \includegraphics[clip, trim={0 16cm 0 0}, width=.8\linewidth]{img/ping_ali_domain.png}
 \caption{Результат пингования отправителя через доменное имя}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
 \centering
 \includegraphics[clip, trim={0 9cm 0 2.7cm}, width=.8\linewidth]{img/trace_ali.png}
 \caption{Результат трассировки отправителя через IP-адрес}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
 \centering
 \includegraphics[clip, trim={0 12cm 0 0}, width=.8\linewidth]{img/trace_ali_domain.png}
 \caption{Результат трассировки отправителя через доменное имя}
\end{figure}

\paragraph{}
Как видно из результатов пути до сервера отправителя совпадают, значит доменное имя mail134-182.mail.alibaba.com закреплено за адресом 198.11.134.182. 

\section{Анализ недобросовестного письма}
\paragraph{}
Попробуем проанализировать данные отправителя в недобросовестном \\ письме.

\begin{lstlisting}[caption=Заголовок письма]
Received: from mxfront13g.mail.yandex.net ([127.0.0.1])
	by mxfront13g.mail.yandex.net with LMTP id 48hrkZXx;
	Tue, 12 Feb 2019 12:41:27 +0300
Received: from goszakaz.online (goszakaz.online [31.184.255.3])
	by mxfront13g.mail.yandex.net (nwsmtp/Yandex) with SMTP id wACRVjCi0K-fO7ODlZt;
	Tue, 12 Feb 2019 12:41:25 +0300
Return-Path: yocnw@goszakaz.online
X-Yandex-Front: mxfront13g.mail.yandex.net
X-Yandex-TimeMark: 1549964485
To: undisclosed-recipients:;
Authentication-Results: mxfront13g.mail.yandex.net; spf=pass (mxfront13g.mail.yandex.net: domain of goszakaz.online designates 31.184.255.3 as permitted sender, rule=[ip4:31.184.255.3]) smtp.mail=yocnw@goszakaz.online; dkim=pass header.i=@goszakaz.online
X-Yandex-Spam: 4
\end{lstlisting}

\begin{figure}[H]
 \centering
 \includegraphics[clip, trim={0 20cm 0 0}, width=.8\linewidth]{img/ping_bad.png}
 \caption{Результат пингования отправителя через IP-адрес}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
 \centering
 \includegraphics[clip, trim={0 14cm 0 8cm}, width=.8\linewidth]{img/ping_bad.png}
 \caption{Результат пингования отправителя через доменное имя}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
 \centering
 \includegraphics[clip, trim={0 6cm 0 0}, width=.8\linewidth]{img/trace_bad_ip.png}
 \caption{Результат трассировки отправителя через IP-адрес}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
 \centering
 \includegraphics[clip, trim={0 6cm 0 0}, width=.8\linewidth]{img/trace_bad_domain.png}
 \caption{Результат трассировки отправителя через доменное имя}
\end{figure}

Сервера отправителя недобросовестного письма пингуются, но проложить маршрут к ним не получилось.

\end{document}
